[一月新番]別對映像研出手

聽日出

STAFF
原作：大童澄瞳
監督：湯淺政明
劇本：木戶雄一郎
音樂：オオルタイチ
角色設計：淺野直之
美術監督：野村正信
色彩設計：中村絢郁
攝影監督：關谷能弘
編集：齋藤朱里
音響監督：木村繪理子
動畫製作：Science SARU

神作lm

伊藤沙莉係咪第一次做動畫聲優？

好似係
個松岡美里好似都係新人

有湯淺有黎明

追硬

留名研究

湯淺黎明

幾好

Pishhhhhhhh

強國送大禮
中國肺炎襲港

有無人搞聯署請美國限制Pension 投資強國資產？

五大訴求 缺一不可
解散警隊 刻不容緩
荷包在我手 藍店抖一抖
良心買幾轉 黃色經濟圈

政府正用盡一切手段迫企業歸邊，為示威者樹敵，為求社會各界與抗爭人士割蓆

黑警透過非法濫捕，圖阻嚇港人和平表達訴求，損害港人自由，有違基本法

比你捉到便衣狗係為咗養成捉鬼文化

唔好唔記得831幫警甴殘殺手足兇手

齊心祝福

好撚好睇
好耐未試過體感五分鐘

btw黃viu有得睇

好好睇

有d意思
飛機段手法諗起千年女優

好高質
湯淺政明

對於做過動畫工作既我黎講 好投入

我都係
如果係今敏應該會將前半俾西裝友追同後半ff放埋一齊

1諗起做動畫果d人工又低又削, 話咩返工當買經驗, 睇黎淨係得熱誠係唔夠, 想整d有趣既動畫出黎, 請求每個分鏡/動作/場景/人設etc, 整舊血汗作品出黎, 到最後又唔夠其他著住條底褲飛上下海加對貓耳咁吸引, 係大比數輸果種, 非常絕望

ching ho勁

套野咁勵志 使唔使出一集就一碌鳩打沉人

其實呢套個世界觀幾正, 城市規劃好似機關城咁

之前睇漫畫都唔係幾分到幾時係現實
現實啲建築本身都幾科幻下

睇完
快D出第二集

Wa

背景係高科技2050年代 但係主角住貧民窟
成集主角講夢想 個fd句句都係利益
同現今動畫家相映成襯 你話慘唔慘

正野

套野誠意滿分

有夢想, 冇本$都係冇用
個fd就醒, 識善用商機+搞人脈關係
有金主埋堆, 夢想未開始就經已完成左1半

有$既話, 自己瘋狂拋idea出去再請班奴隸畫師返黎畫都得啦

呢套野
預算應該爆標
大師出品

高嗰個女高中生
四疊半神話大系損友個形象出哂黎

幾正

等多d先睇

湯淺政明

Viu竟然有

睇左10分鐘先發現個主角係女仔................

必屬佳品

我都係，以為佢係仔，睇睇下點解會著裙

唔洗多講 推

黃viu都有買 睇來入面d人係識野

可惜chromecast會冇左字幕

個個新番介紹都推薦呢套
心諗，係咪真係咁勁呀??
抱住呢個心態睇完一集...

屌
正到真係唔知點形容
動畫既世界真係好浩瀚
睇到好感動

我反而無你睇得咁悲觀
你有個好既夢想都好，現實係要有金錢先可以實行到
能夠搵到一個有能力幫你搵到資金同賺到錢既人，去協助你實現一d野
其實係一件好事

睇完第一集

追硬

又來手機驚了

好看

我第二集先發現個矮仔係女

最強的世界

是咪今季黑馬

白馬

其實主角佢地去到2050仲追求大敍事世界觀是否old school

非馬

這就是人類的意志

著裙

好正

睇到第二集先知

我只能夠話熱愛動畫投入動畫會鍾意死呢部野
好浪漫

第三話神回

咁少人討論...
搞錯

同預期差唔多
冇得輸

睇左第一集，好正，睇到眼濕濕，諗返以前好純粹好中意動畫個種心情
宜家愈來愈少呢類型既日本動畫(亦可能係我睇少左新番走漏眼)，我會形容係"唔需要高潮起迭既劇情，動畫裡面對細節既幻想同埋創意足以令觀眾著迷"。我回憶起以前睇"歡迎加入nhk","來自新世界"，雖然兩套風格迥異，但都係我初初接觸動畫時好中意既作品，當時我作為觀眾，每一個畫面都好深刻
宜家市面上太多倒模作，或者下下依賴劇情一定要講死人冧樓，雖然當中其實有唔少佳作，我都好中意睇，但睇呢套真係另一種享受，d feel返曬黎

冇話既講事實，你知我知動畫師都知

巴打可以睇埋湯淺政明其它作品

岩岩睇完第二集
呢套野已經唔係好睇咁簡單
期待第三集嘅演出

勁到!

好耐冇見呢種咁反璞歸真嘅「動畫」

富家女講果句
日常中不起眼的動作
放係動畫就好有睇頭
真系cant agree more
btw 富家女

今集都帶出動畫應該追求爆炸性具衝擊嘅鏡頭
抑或追求描繪現實中動作嘅細節

好撚正

<日常>的確係個好例子

少女與戰車

而最後係可以共存

主要係因為動畫可以控制分鏡，可以將想表達嘅野放大，移位
之前睇過有人話，電影畫面尚有啲監督不可控制因素，但動畫分鏡因為全部人畫，分鏡入面所有野有佢嘅意思

我覺得有錢女嘅意思係可以好純粹咁睇到作畫嘅流暢性
例如京吹跑步同撥頭髮gif
當然你講嘅嘢冇錯，但而家可以用分鏡運鏡講故事嘅動畫佔極少數

有錢女唔係淨係想講流暢性
而係去捕捉埋動作嘅細節位
好似撥頭髮或者跑步咁 其實要畫真系唔易
要流暢首先要學識觀察
觀察一個人隻腿係點擺動 d頭髮係點郁

後者做到極致本身就係一種衝擊

幾有少女終末旅行嘅感覺

畫面幾有意思
不過神回又吹大左
呢套野三集都保持高質

一講都廢墟入面嘅戰車都諗起少女終末旅行

但係少女同戰車我開頭以為講緊隔離戰車道

正到
神作

集集都正

好好睇
3個角色既重要性都好分明

動畫真係好正

同埋其實OP + ED 都好好聽

今集神回
學生會係咪即係制作委員會

原畫，美術，制作

好好睇 個畫風同路人100一樣 都唔係咁大眾化
Btw op ed 真心好聽

呢張ed卡應該就係嗰作者畫

係 其實有講

班科水老細

啲bgm好有game feel

個高妹真係好撚勁

但係今集係咪教你製作時偷格？

首op喺twitter幾流行

好多其它作品嘅同人

OP已經成了meme其實是好事

然後響youtube聽OP組合其他歌又係吸毒咁款

唔係教偷格
係教你點樣攝時間

好後悔咁早追番
好想一口氣睇哂
又要等下個禮拜

運鏡技巧(O)
攝時間(X)

不過都不及EVA

個高妹勁到仆街
一陣間就學識用電腦自動補幀同合成動畫

OP唔變meme先出奇

次次一起bgm就會起雞皮

推,依套正,個po仲沉過播完嘅慎重勇者,同埋套劇情低能到爆嘅達爾文遊戲

正常,唔係人人啱睇

套野真係唔錯

今晚又可以睇了

好睇但係唔會討論

我就是高達...

好睇但係唔知可以討論d咩

我真係好鍾意睇機械人動畫

不要說了

好想快d 睇成品

得一個原畫畫機械人

畫到咁複雜一定出事

但係今集d對白真係好到肉
我都想坐機械人呀
然後三條友突然和解笑撚死

宇宙盡頭都算，練波動拳笑咗

之前畫少女與戰車都差啲唔掂，今次唔知有幾多時間俾佢搞機械人

比白箱更深入業界製作,
真係要有相關知識先有得討論,
然而香港似乎冇乜人有經驗?

唔係la
白箱就真係講一間公司出動畫既流程
呢套係講一班鍾意動畫既人點畫動畫

K島上面今集的討論變成了傾機人

神作 不過呢種題材畫風注定吃力不討好

不如將佢變成長篇動畫啦
每一集講點樣build up一樣野就夠
好鐘意佢好快就諗好設定有成品睇再一路修改

佢地今次整套動畫幾長，又要有埋OP

背景外判，音效歸化，仲差聲優
以中學生黎講水準幾top

集集都有驚喜

金森氏的談判力太屈
然後中間聲效的部份笑撚左
同機械人完全唔夾的SFX真是

最尾金森氏既對白正到
「何故なら，あんたは監督なんだ」

見到行咩路都係同一段聲,聲效好痛苦好好笑

嗰下起曬雞皮

其實佢個角色好重要
鐵三角入面
無左是但一個都唔成事

原作作者嘅訪問，都算幾勵志

勁

教禾日文

神作預定

有冇睇過湯淺的devilman crybaby

有冇人睇過湯淺的devilman crybaby

無呀

神作，必睇

講乜的?

男主不動明意外得到惡鬼之力變左 Devilman ，之後同佢好基友獵殺其他惡魔為民除害（利申：18+色情+血胜，但劇情同BGM 都頂級）

有機會睇

好睇,可惜無咩人有睇

呢套漫畫本身都經典

有時上左netflix啲盜版少左,反而搞到少左人識

經典，好sad

同水崎戀愛了

串燒呢幕幾震撼，不過動畫太短有啲位轉得太快
啲rap都好正

今集d細節真係多
仲有原來大小姐是細節魔人

原來音響部條友係女

湯淺政明真係清泉
好睇到流咗幾滴馬尿

好耐冇睇過咁撚高質嘅動畫

最新一集
睇到起曬雞皮

慘遭真人化.......?

真人化搵番d日常校園青春戀愛咪算
下下都挑戰d高難度動作

原作者瘋狂stalk呢3個

開場到入OP個段好堅

唉我都係儲埋先睇
每星期得一集點忍
我發覺原來一個月先儲到4集

金森我婆

原作twitter d圖好正

套野講緊最強的世界就係二次元，都唔知真人版做乜鳩

我本身都以為男

畫畫真係要有好強嘅觀察力，之前開山刀已經略見一二

原作啲對白擺位都好有特色

真人化靚過動畫

睇相都知收梗皮

搵idol嚟做都幾唔夾
除咗大小姐都冇偶像感覺
動畫搵伊藤沙莉啱啲

唔緊 作者都J緊
真人化不嬲唔係用來還原

有錢女個形象塑造得幾好

水崎氏會唔會太完美？

真人版會唔會太靚女

平時d真人化又唔見咁靚
今次真係3個都

jeng

金森氏咁多笑容唔似佢

點解水崎氏同淺草氏差唔多高？

睇多次devilman crybaby先
日日喺屋企好撚悶

咁少人討論既, 岩岩睇完第一集.......個設定好正, 個動畫世界觀無限大, 套野幾有娛樂性, 唔悶, 會睇落去

睇完已經好滿足唔洗討論

我冇料到 討論唔到
淨係得哇哇聲

我都一樣

明星妹最後講嗰段野
做動畫真係唔容易
有人識欣賞就更加難

我就是高達

湯淺政明d動畫真係好撚好睇
套套都可以拎嚟做動畫教科書
睇完d較住倍半速都唔會影響觀賞嘅動畫
再睇返湯淺d動畫真係哭咗

我要用我對湯淺政明嘅愛騎劫呢個post
睇乒乓嗰陣已經好撚impress
點解可以用flash整動畫都整得咁細膩
覺得原作都已經100分 但動畫係200分
利申：當年仲係松本大洋打手

巴打點睇湯淺套滑浪

只要有心做動畫 識欣賞嘅人一定唔少
反觀番而家為咗迎合市場 整咗幾多垃圾出來
真系要多多G持高質動畫&漫畫 做低D垃圾

啲垃圾求其整搵住水先姐

算啦啲傻鳩見到鬼滅啲電腦野就打晒飛機
追住嚟唅,唅到雪雪聲
啲特效係靚,不過一定唔值依個人氣囉
近期最靚一定係輝夜姫個ed
嗰一條裙嘅流暢度真係世界級,重要係手繪
利申兩套都無睇

輝夜個個其實都唔難
搵個dancer跳完描圖描多幾格
定鏡淨係需要畫個秘書

近年高張數動畫淨係諗起Fate/ap唔識串最尾幾集
不過畫得好崩

啱啱走咗去睇
係幾流暢,不過啲畫真係
不過佢人物講野有時下巴識郁依點都要讚下

原來係乒乓

呢套的確幾好睇
我好少追動畫
通常卡士勁先會睇
長編動畫:火影後，都係睇一拳超人、巨人、鬼滅
其他都睇唔上眼
真心幾有創意 獨特性

劇情所限發揮到嘅位唔算多

但高度推介夜短夢長
睇多數動畫或者電影都好 要喊通常都係因為d情節喊
但睇湯淺啲嘢係會為佢點樣用動畫嚟講故事而喊

搵湯淺嚟做呢套嘅監督真係冇撚得頂
除咗渡邊信一郎同佢之外都冇乜邊個更加合適
屌 我真係好耐冇試過睇新番睇得咁開心

夜短夢長同乒乓
仲有四疊半神畫大系
令我由衷感受到動畫真係藝術嚟

定鏡我唸番起 涼宮嘅someday in the rain
D人以為係慳水慳力
殊不知定鏡下要畫人物嘅全身動作係最難而且花最多張數

唔關事 張數睇你想畫幾多 好似上季套fgo咁
打鬥係咁運鏡睇落好型 但低張數lag下lag下咁
要講既話全身動作戲+運鏡仲難畫

上年動畫界condom 靈能
求其一集都吊打哂d垃圾 但年尾隔離突然爆出就個個爭住吹奏19集
作畫幾勁幾肝都已被世人違忘

張數梗係擺落 難度高嘅地方
以為好多人力物力咩

定鏡要睇你個cam set得幾遠
如果係遠到包攬晒幾個人嘅全身動作（包埋手、腿部擺動）其實唔野少
張數低基本上冇可能畫得出

相反你有運鏡反而有走棧位 因為個人已經佔張紙好大面積
又唔洗去計人 頭身腳&背景 檯 凳 物件嘅比例
當然你話高質打鬥 好似鋼鍊咁就另計啦 果d真系全身打 拳拳到肉

你咁講令我諗起羽毛球頭幾集
嗰個又係睇到我
乒乓都好撚正

講起全身 我又唸番起cowbody個打鬥 cls

靈能真係睇到嘩嘩聲
特別係睇開one都知佢啲畫風

哭能左

好好看

未睇8.....lunch即睇

當年Fafner咪一撚樣
第九集簡直神作畫
但大家只會講同年的一拳一期點勁

我發覺我仍然係唔識渣筷子

好L激動 有錢女將佢細個日常觀察到嘅野擺落動畫度
阿嬤潑茶杯
細個學行路嘅步伐
喊L咗

最後出埋 王之力 笑咗

metal gear

我揸筷子都水崎氏個揸法

重溫下靈能,d手繪戰鬥真係好正

佢父母通情達理嗰份親情都難能可貴

勁好睇
好感動
所有細節都做得好勁有誠意
淺草第8集個迷彩look好得意

如果得12集會好唔開心

我都係

我又係
正常揸法都得既 不過唔夠力夾野

我都識正確揸法, 但習慣左揸筆咁.硬係好似舒服d...改唔到

我揸筷子好似揸毛筆咁，成家人就係得我咁揸，俾老母由細“哦”到大

我連正常揸都唔識 比老母屌到開花

細細個屌先得....大左唔聽話, 想改都難

淺草氏好啱出公仔

動畫入面雖然淨係話水崎係觀察+演繹嘅天才，但其實應該3個都係天才黎

まるまる

水崎係動作
淺草係設定+背景
金森係統籌

真系有

早幾日走去睇Fate/ap 22集平川話睇完之後希望年輕人有想做動畫嘅念頭
我睇到今集之後想講一句
作畫靚係唔會令到人想做動畫,要令一般人感受到做動畫嘅樂趣先會令人有想做動畫嘅念頭
係依套野係依點完全體驗到出嚟

我睇完只係覺得痴撚線同太撚辛苦
交返俾有本身就有熱誠既人算
呢套野根本係要黎趕走D以為好容易既柒頭

agger
btw我都想畫得好

又真係細個先至教到
我好似有印象屋企人講過我細個係左手揸筷子，打到我用番右手
而家我都係用錯的手法揸筷子，某d位其實仲好力過普通人

睇完
今集真是又燃又好睇又好笑
尤其中間完全MGS咁

依個都係樂趣嘅一部分
搵條命嚟做動畫只係為咗成品好睇同ED有自己個名

面對股災,都要easy breezy!

今集真係好正

今集個機器人社長好撚正
但我覺得最神都係上一集 一開始講大小姐嘅過去
然後一嘢串起佢

Ching畫動畫？

梗係唔係 近排想學畫下人物

Ching識畫畫
我個腦想畫嘅野完全同畫出嚟係兩點野

我都係水崎揸法 係有時用尖頭筷子先轉返

比火柴人好少少咁啦

第8集個宣傳好痴線但動畫冇之前開山刀斬坦克咁正

想問下有冇人用viutv睇動畫 點解成日d廣告會卡住唔郁,應該唔係lag,等30分鐘按甚麼也不動,通常都要refresh超多次先有廣告順,我想支持正版睇廣告無問題,但係睇廣告都睇唔到,係咪得我係咁

冇遇過

應該得你係咁

我直情無廣告彈過

無廣告彈過?你用adblock?

Adblock會block到

正版唔係靠廣告賺錢咩? 點會無

條片入面個廣告都block到？

漫畫睇到16話
湯淺真係好神
套野比佢改到好好睇

我手機版都係
卡喺廣告到

我老婆

你唔可以咁貪心

咁久美子呢?

我以為真系有果個twitter

小金森氏

哇屌今集講嘅演出技巧

金森氏個數口原來係由細養出黎

原本唔太識分分鏡同演出，見通常都係監督包辦
睇完呢集又學到野

細個都咁勁，天才黎

負皮咗，自己反省吓

監督就通常做第一集&最尾一集嘅分鏡
定咗成套番嘅tone
分鏡 誇張啲講可以係天馬行空 火柴人
而演出就係負責將分鏡嘅idea表達出來
譬如好似今集講打開機艙 果種黑白對比就係演出來
分鏡只係草稿個框架 然後話你知要點做
所以有時講分鏡係導演嘅頭腦 而演出係原畫嘅功力

分鏡要同演出夾到 所以分鏡演出有時係同一個人
但有啲公司譬如京阿尼 就好鍾意老分鏡帶新演出 來培養新人

點解

根本3個人都好勁
3個缺一不可

細細個咁識賺大錢

已經重睇咗兩次第9集

故事吸引
製作精美到同主角三人組整嘅咁認真！

成日覺得高妹有份唱easy breezy

淺草氏係咪cos咗宮崎駿

金森氏同學生會書記其實幾襯
連開會都一齊擰乜頭

呢幅先係真

今集有啲失色
下亞集似係有大單野

推下po

我覺得今集都唔錯，主題係音效，就播吓啲MV
前半段金森氏同校方都幾有張力

我覺得今集有啲鬆散,好似咩都講啲啲咁
唔似之前每集都有個主題之後一氣呵成做完佢

有無機會第一

我反而好鍾意今集
淺草每見到啲新嘢就會幫佢哋諗個故仔同設定
完全突顯到佢人物嗰種天馬行空

其實唔洗睇排名 佳作已經係公認事實

呢個角色排名黎

我覺得水崎氏正過金森氏

蘿莉金森氏我可以

唔係太明個尾，點解會得一首歌

可能之前剪片時失誤
用左一首BGM蓋過哂其他SFX

睇twitter就知
金森人氣明顯壓過另外兩個主角好多

真係贏左

今晚播防禦力

關乜事

咁唔係set返首啱嘅就得咩，好似唔覺好大問題

可能舊時動畫冇咁方便

今集睇得好痛快
不過VIU TV嗰邊係設定圖嗰時啲翻譯唔太好,要我去其他地方搵返

話說因為前兩集走咗去睇亞基拉
套野真係好癲,係佢身上搵到好多動畫漫畫嘅影子

今季有咩糞作list

大友克洋

窩不知道

最終回

套成品唔係有前面幾集guide住應該好難明
唔怪得金森氏一開始話唔知開戰為乜

嗰成品太多內容
喺咁短時間 又無對白旁述嘅情況下
係幾難消化

不過算表達得清晰 細心諗返啲內容其實喺返哂度

last episode? 太好看了...

唔係請咗人配音咩今次?
睇完真係覺得好青春好熱血

咁就完了

得叫聲個段有

真係好好睇
真係好耐未出現過咁好睇嘅新番
我覺得真係正嘅對上一套已經係S;G0

ばばーん

今季inxxxx好似都唔錯

agger 呢啲題材唔商業化嘅動畫賣少見少

好屈g

結果就係得幾條半個post都推唔完嘅毒撚圍爐

小眾毒撚

我google唔到個名,比全名得唔得

啲人淨係識睇特效都唔係睇動畫本身

ID: INVADED

入佢地個妄想世界嗰時 嘻!~~~~嗰首bgm 可以入邊到搵到?

而家係鋼鍊all time第一

今集好得意

咁FA又真係無死角
係要講嘅就係北方個血之紋章有啲hea

買BD

哩套野睇左頭三集覺得悶，求問好睇嘅點係邊

證明你腦海入面冇最強嘅世界

睇埋第四集先
第四集有成果睇

係囉
呢套野除左講動畫製作之外更重要係想像力
睇下今集女主點樣救番套野就知
點會覺得悶

不過呢套野真係好少觀眾

講起動畫排名，之前連登好似有人整過個動畫綜合排名網，啱啱睇返好似執咗

sf就是浪漫

哭jor

依啲鏡唔係個個諗到
如果係開頭牆嗰到加番個女仔用立體機動裝置就正

金森氏繼續第一
淺草氏臨完先上榜

點解金森氏人氣咁高

因為真係sharp
觀眾通常都係鍾意啲奸奸地嘅好人

淺草氏最尾嗰集好可愛

我覺得佢隻兔仔好得意

cls

想像力能改變一切

創作力量同幻想會嚇你
個ENDING已經好完美, 希望冇第二季覺得好難超越....

我真係服左湯淺政明
睇完呢套我又重溫返乒乓
又係神作

最尾嗰套動畫成品認真麻麻

作畫ok
係冇配音
有機會唔係1睇就明

動畫《日本沉沒2020》聲優陣容公開

《日本沉沒》故事用一句話概括就是「日本列島要沉沒了，日本人要舉國逃難」，原作科幻小說在1973年出版，過往曾改編成漫畫、電影、日劇等

這次動畫《日本沉沒2020》由湯淺政明監督，預定2020年Neflix全球獨佔配信，故事舞台為2020年東京奧運結束後就發生大地震...

東京奧運都要延期了，這動畫的故事時點是不是也要改一下(拖走

CAST
武藤步：上田麗奈
武藤剛：村中知
武藤麻里：佐佐木優子
武藤航一郎：寺杣昌紀

今次玩咩

啱啱先發現ed好似係男人唱

樂隊組合來的。

係咪devilman個人設

湯淺如果個畫風好似映像研咁就正
之前果啲譬如四疊半雖然係傑作 但唔識欣賞
利申多次係口味問題 唔係作品本身

LM

完左先lm

唔鍾意隻畫風？有無睇佢08年Mind Game？

睇完乒乓，好睇，硬係覺得devilman要跳出嚟

我咁多套最鍾意四疊半,睇到流馬尿

鍾意一次過睇
睇咗4集已經跪咗響度
同shirobako一樣都係宅宅必看

睇完呢套走去睇乒乓
好撚正

唔知應唔應該講,睇留言話佢唔想人提佢個名,佢個主唱好似係Mafumafu,我去聽左佢其他歌,都好好聽

講起乒乓想問下劇情,未看過先別看

Op主唱聽起嚟都男人過佢
冇諗過ed唔係女人唱
兩首都正

有此朋(基)友真的無憾了

你咁講我醒起mafu有唱上年獵獸首op

pieces of gold

我突然間醒起真人版會唔會有沖涼果集

ドラマ『映像研には手を出すな！ 』VFX BREAKDOWN＃1

想買bd支持，之前冇經驗
想問有冇ching知total連運費大概幾錢？喺邊到買好啲？

amazon?
利申飛日本先會買

我岩岩開左個衣著打扮的TG 群, 希望聚集唔同風格的人士，百花齊放，誠邀漫畫台的日系型男型女加入。

漫畫台
毒系醜男ok?